\subsection{Виды конструкторских документов оформляемых при разработке электронных устройств}
		\vspace{5.5mm}
		Как уже упоминалось в пункте \ref{point:st_d_d} при разработке электронных устройств также разрабатывается следующая РКД:
		\begin{itemize}
			\item схема электрическая принципиальная (Э3);
			\item перечень элементов (ПЭ3);
			\item спецификация;
			\item сборочный чертеж;
			\item ведомость покупных;
			\item ведомость спецификаций.
		\end{itemize}
	
		Требования по оформлению перечисленных документов приведены в ГОСТ 2.102-2013 и ГОСТ 2.702-2011.
		\vspace{8mm}
		
		\point{Схема электрическая принципиальная}
		\vspace{5.5mm}
		Схема электрическая -- документ, содержащий в виде условных изображений или обозначений составные части изделия, действующие при помощи электрической энергии, и их взаимосвязи. Схемы электрические могут быть выполнены как бумажный и (или) электронный КД. \cite{gosteskd}
		
		\point{Перечень элементов}
		\vspace{5.5mm}
		Перечень элементов может выполняться в двух вариантах:
		\begin{itemize}
			\item на первом листе схемы электической принципиальной;
			\item в виде самостоятельного документа.
		\end{itemize}
	
		Для электронных документов перечень элементов выполняют только в виде самостоятельного документа. В случае разработки электронной структуры изделия по ГОСТ 2.053 перечень элементов рекомендуется получать из нее в виде отчета, оформленного в соответствии с требованиями настоящего стандарта.
		
		Перечень элементов оформляют в виде таблицы (см. рисунок \ref{pic:loe}), заполняемой сверху вниз.
		
		\begin{pic}
			\includegraphics[width=0.9\linewidth]{list_of_elements.jpg}
			\caption{Перечень элементов}\label{pic:loe}
		\end{pic}
	
		В графах таблицы указывают следующие данные:
		\begin{itemize}
		\item в графе <<Поз. обозначение>> - позиционные обозначения элементов, устройств и функциональных групп;
		\item в графе <<Наименование>> - для элемента (устройства) - наименование в соответствии с документом, на основании которого этот элемент (устройство) применен, и обозначение этого документа (основной конструкторский документ, межгосударственный стандарт, стандарт Российской Федерации, стандарт организации, технические условия); - для функциональной группы - наименование;
		\item в графе <<Примечание>> - рекомендуется указывать технические данные элемента (устройства), не содержащиеся в его наименовании.
		\end{itemize}
		
		При выполнении перечня элементов на первом листе схемы его располагают, как правило, над основной надписью. Расстояние между перечнем элементов и основной надписью должно быть не менее 12 мм. Продолжение перечня элементов помещают слева от основной надписи, повторяя головку таблицы.